<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>影评 on CodeStack</title>
    <link>https://chenquan.me/categories/%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link>
    <description>Recent content in 影评 on CodeStack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2017 15:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chenquan.me/categories/%E5%BD%B1%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《全民目击》的英文片名更贴切</title>
      <link>https://chenquan.me/archives/184/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chenquan.me/archives/184/</guid>
      <description>《全民目击》的英文片名更贴切     背景  抽了下午的两个小时看完了朋友强烈推荐的《全民目击》英文名《Silent Witness》。全片看下来可以说是导演已经创意非凡了，通过控辨双方的不同视角互换得到的迥然不同的剧情发展着实是我第一次看到，不禁拍案。看这个电影的时候我有一种意识想到了前段时间也挺火的《嫌疑人X的献身》，又是一部温情献身剧情，最后父爱的升华，讲真剧情设计还是有可圈可点之处的。比某些国产全剧都是尿点的电影高得不知道哪里去了。
   评价  说说自己对各个演员的看法吧：
郭富城：其实我看《寒战》系列的时候就觉得他挺适合演这种片子，但是有他在的电影总有一股浓浓的香港警匪片的气息，不知道是不是中毒太深，在庭审的时候一些愤怒和焦灼的情绪表现得很到位，但是在与片中的老婆（因为有戒指）沟通的时候觉得有些僵硬，比如他们坐在一起吃饭的时候，莫名其妙的争吵，莫名其妙的结束，不是很自然，有点牵强。

孙红雷： 两个字，很棒。把一个老谋深算的奸商表现得很好，很切合剧中角色的性格，不得不说，孙红雷的演技我是一直觉得很棒的。
他可以把一些细节表现得很好，比如让自己的女儿不要哭。

亦或是在回答庭审问题时候的淡定自若的表情，都表现的很符合当时的情景。

不得不说，孙红雷在片中饰演的林泰确实是一个很饱满的角色。
余男：再说说余男，演一个女强人的确挺适合她，她的造型能够体现出一种倔强，一种骄傲的感觉出来，但我个人觉得这个角色演的有点过于男性化。
特别是庭审的时候，她的表情很淡定，也很冷漠，我不知道为什么导演要选择她来演，可能和后面剧情的变化，以及一个律师的内心的变化比较贴合，毕竟女人内心更偏向于柔软。一个女强人形象后面有温柔的一面也符合逻辑。
可是我要说的是，她全剧毫无亮点啊，谁演都可以啊。
邓家佳：一直给我的印象就是爱情公寓的小姨妈，其实可以说演技还算可以，和一线影星还是有点差距，比如说在剧中的爸爸说开车撞人的是自己的时候，她的表现只能说是还行吧，有点僵，但是那个眼泪流的我觉得很不错。


赵立新： 这个演员之前没有听说过，这部剧里其实表现得很好。把丰富的情感变化表现的很充足，从刚刚开始的淡定，到被律师激怒之后的失控，再到失误说出自己的秘密之后的恐惧与慌张，不得不说，演的还是不错的，但是不知道为什么后面在警察局里配审讯的时候就一言不发了，这就很尴尬，没什么表现了啊。

主要角色都已经提及，下面说说一些我想说的人：
谭松韵：知道谭松韵我可以说是一段故事了，但是这不是重点。重点是，谭松韵的造型我觉得很是诡异啊。
这造型估计也没sei了，我觉得她还是比较适合清纯造型，毕竟短发配她的脸型，再加上她的眼妆，简直不要太不和谐好不好。
其实作为一部剧情片，我觉得剧本已经写得很不错了，毕竟能够做到缓缓相扣，出人意料又在清理之中，能够把整个主线故事说圆了，如果你不去细细揣摩，应该是问题不大的，确实是大部分无尿点，除了结尾的一点鸡肋剧情之外。细细推敲这部剧还是有些bug的：
 在开头的导播穿插播放不知道是和用意，是否是为了艺术效果。 在证人等候室的那个女的为什么要问那么多问题，问了之后就没有然后了，是不是为了做什么铺垫，但是后面再没有出现那个女的的戏份了，这就有点尴尬了。 郭富城的“老婆”的出现是为了渲染情感吗？如果是的话，好像也并没有起到很好的作用，为了塑造一个郭富城铁面无私的形象？ 在监控录像中，为什么看不到林泰下车的画面，感觉说不通。 林家司机作为一名15年的老司机，我觉得完全可以认出车的型号和来源，如果是杨丹（剧中受害者）受害，稍加一想完全可以知道这是自家人，如果按剧中逻辑，报警可能性几乎不存在。 鸡肋的结尾不知道是为了干什么，多了又觉得没什么卵用，去掉么又觉得好像也不太好。     总结  总体而言，这部电影是值豆瓣的7.6分的，特殊的叙事手法，挺好的剧情，以及孙红雷和郭富城的搭档都值得你花两个小时看完这部电影。而且这部13年的电影在各大视频网站上都是免费的，推荐大家去看看。然后我想说的是，这个和“全民目击”也没有半毛钱关系吧，反而我觉得“Slient Witness”反而更适合这部电影。
p-content/uploads/2017/07/tsy.jpg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天过后，就是最熟悉的陌生人</title>
      <link>https://chenquan.me/archives/138/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 17:09:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chenquan.me/archives/138/</guid>
      <description>《明日的我与昨日的你约会 ぼくは明日、昨日のきみとデートする (2016)》影评
 
上次看这种很纯的爱情片应该是看得午夜场的《君の名は》了，因为之前已经提前看了抢先版，你的名字带给我的感触有点淡化。这部电影真的很催泪，我虽然泪腺不敏感，可是我突发有种很想写点什么的冲动。

我为什么要用“今天过后，就是最熟悉的陌生人”作为标题呢，这不是一部虐心的电影，甚至很甜。整部电影从男女主美丽的邂逅，到相识相知相爱。几乎就是一段完美感情的标准范本。可是，巧妙的剧本把原本非常美好的事情，变得十分虐心，男主过的每一天，都是女主的昨天。所以，男主的每一天，对女主都意味着是过去的一天。男主的第一次牵手，是女主的最后一次牵手，男主的第一次告白，是女主经历的最后一次被告白。甜是最腻的甜，想到这一层，往往心中就有一丝丝遗憾，所谓悲剧，就是要这种令人艳羡的美好所衬托，才是最虐。
小松菜奈饰演的女主福寿爱美，在剧中真的演的很棒，在最美的年龄，最美的微笑，真的很吸引观众。非常成功，作为一部纯爱电影，朴素但是真实的表现，几乎让我觉得自己仿佛还在那个年龄，还在期待那种恋情的错觉。着实代入感很强。

这就是我认为的一部青春爱情片所应该有的东西，最纯的爱情才是所谓的青春，最疯的爱情都是冲动。我实在是欣赏不来国产青春爱情片不离叛逆堕胎的套路。如果非要给自己的青春和爱情留点温存，这样的感觉才是合适的。

我的明天是你的昨天，两个相逆的时间线，让所有的美好都带了一些遗憾和伤感，所有的美好，对对方而言都是没有经历过的未来，爱美每天都要假装经历过那些，她肯定是痛苦的，但是她又是快乐的。他们俩的爱情，从另一个角度讲。似乎在不断地重演，双方的时间线在不断地循环，变成了一个环。我想，其实这也是这个剧本的巧妙之处，也许在未来，双方没有办法在一起，但在最美好的时候，你们相遇了，相爱了，可以按着既定的脚本去爱，每天都有新的感悟，我相信笑出来的那一刻，内心真的是幸福的。

今天过后，我就只能看着你把亲昵的称呼改掉，从一个最熟悉，最深爱的人慢慢变成一个陌生人，这是最虐的地方，这也是，这部电影最感人的地方。

当南山高寿初次和福寿爱美见面的时候，问道：“还能见面吗？”，福寿爱美，想到，明天对自己来说，同南山高寿就是不同时间线的陌生人了，内心痛苦挣扎。可是，她还是微笑地回答道：”当然可以，明天见！”。对于南山高寿而言，明天，是非常美好的一天啊。真是又甜蜜又虐心。
这部电影，我真的很喜欢。10分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相杀相爱，人生就是要有激情不断的爱情</title>
      <link>https://chenquan.me/archives/22/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 01:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chenquan.me/archives/22/</guid>
      <description>史密斯夫妇影评
 早早就看过一遍《史密斯夫妇》，对于布拉德·皮特与安吉丽娜·朱莉之间的绯闻也略有耳闻，今天同学在看《史密斯夫妇》的时候，我也凑过去重温了一遍这部豆瓣上也算高分（7.5）的电影,。

注意：严重剧透，请慎重观看。
说实话，这是一部非常有趣的电影，有帅哥美女也有枪战飙车，最重要的是，夫妇之间情感流露的表达，在我看来简直就是子弹中流露着温情，刀刃中暗藏着暧昧，真心是一部不可多得的电影。整部电影最让我觉得赞的点在于夫妻两人在相搏的时候，咬牙狠心，想着对着自己的老婆（老公）开枪，给人的感觉就是一种莫名的喜感，真心没有说哪一方会得胜，哪一方会被杀。搏斗期间还不忘问候自己的baby.搏斗到最后，是John 先放下枪，给人的感觉又是作为一个男人不舍得杀死自己的妻子，这其中可以看出男人是心爱着她的，于此同时，Jane又说“oh come,just kill me!”(我是凭着印象写的，未必是原话，但是意思是差不多的)。可以看出，Jane内心是宁愿被John 杀死，也不愿亲手开枪杀死眼前的这个男人。这个男人给的小甜蜜真心是可以侵染一个女人的心，而且这个男人还这么handsome 。 最后枪战变成了肉搏，变成了“肉搏”（在这里我不禁要说呵呵了，话说安吉丽娜·朱莉真心有个好身材）

最后天亮的时候穿的白衬衫真心是迷人的（若隐若现的感觉是最为性感的）。到这里，开始有了不打不相识的感觉，他们开始相互袒露心声，虽然还是有所戒备，但是其实对于在这种地方结尾观众老爷也不会有什么不满意了，但是，很不幸，故事还没有结束…
整部电影的打斗场面没有什么好说的，真心不是一部动作片，但是我喜欢的是它的情节，巧妙的剧本很吸引人，两个相互敌对的间谍组织成员结成的夫妇将会擦出怎么样的火花，导演并没有让我们失望，这部电影在我看来都可以算是温情爱情片了哈哈。在追杀情节中，男主说我其实以前结过婚，Jane猛地一踩刹车，给了John一耳光，真的是很搞笑也很温馨，安吉丽娜把小女生的心理表现得非常到位，但是恰巧她又是一个冷酷无情的杀手。
影片的剧情本来没有什么跌宕起伏，但是导演并不甘心平淡的结局，最后派遣给他们的任务是组织企图抹杀他们夫妇两而设的圈套，虽然不是什么360度大转变的情节，但是也着实让我没有想到，因为只有把观众都引导向导演安排的心境，这个电影才能达到所需要的效果，这个情节的加入让本以为已经以圆满结尾结束的整部电影，现在又让观众提起了精神继续看下去，说实话，真的是被导演牵着鼻子走，所以看着真心是不错。
在无情剧透影评之后，我还是想说，这部电影是一部“温情动作谍战爱情”片，还是推荐大家去看看的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
